const group1 = [
  { question: "После гимназии куда отправился Гоголь?", answer: "Петербург" },
  { question: "Первая книга Гоголя это .....", answer: "Вечера на хуторе близ Диканьки" },
  { question: "На что опирается Гоголь?", answer: "Народное творчество" },
  { question: "В апреле 1836 года в Петерберге состоялось первое представление.....", answer: "комедии 'Ревизор'" },
  { question: "Сколько лет писал Гоголь первый том поэмы 'Мертвые души'", answer: "6 лет" },
  { question: "Кульминация сюжета 'Мёртвые души это ....'", answer: "возвращение Чичикова в город" },
  { question: "В начале 1876 года кто из писателей почувствовал симптомы тяжелой, неизлечимой болезни?", answer: "Некрасов" },
  { question: "Какая пьеса Островского принесла ему признание?", answer: "'Свои люди - сочтемся'" },
  { question: "Кто родился в Москве в семье врача Маринской больницы для бедных?", answer: "Ф.М.Достоевский" },
  { question: "Достоевский увелеченно работает над романом 'Бедные люди', который увидел свет в....", answer: "1845 году" },
  { question: "Какое произведение дала Достоевскому всемирную славу?", answer: "Преступление и наказание" },
  { question: "В каком году увидел свет роман Достаевского 'Идиот'", answer: "в 1869 году" },
  { question: "Как называется последный роман Достоевского?", answer: "Братья Карамазовы" },
  { question: "Где был опубликован первый роман Некрасова?", answer: "в Петербургском сборнике" },
  { question: "Кто родился в городе Таганроге, в семье мелького торговца?", answer: "А.П.Чехов" },
  { question: "Чехов совершает громадную работу по переписке населения, заполняет около ........ строк", answer: "10 тысяч" },
  { question: "Чем отличаются рассказы Чехова?", answer: "отличаются лаконизмом повествованя и простотой сюжета, где за внешне незначительными событиями скрыто глубокое содержание, где остро ставится вопрос о нравственном долгое человека перед собой и окружающими." },
  { question: "Кто родился в Петербурге в дворянской семье, отличавшейся широтой и глубиной культурных интересов?", answer: "Александр Блок" },
  { question: "О ком идёт речь? 'Писать он начал рано, формировался его поэтический опыт под влиянием традиций русской классической литературы. Особое влияние на его становление оказал В.А.Жуковский, с его вечными стремлениями к постижению красоты окружающего мира.'", answer: "А.Блок" },
  { question: "Блок в письмах к друзьям всегда писал о ..... , подразумевая Душу Мира, Вечную Женственность, которая в его стихах представляла как Прекрасная Дама", answer: "Ней" },
];

const group2 = [
  { question: "Какова настоящая фамилия Анна Ахматовы?", answer: "Горенко" },
  { question: "Какая тема стала одной из ключевых в лирике Ахматовой?", answer: "тема родной земли" },
  { question: "В поэме _______ и сопутсвовавших ей произведениях, созданных в 30-е годы в сгустившейся грозой атмосфере, Ахматова венулась к фольклору - народному плачу, причтанию", answer: "Реквием" },
  { question: "Кто выйдя из тюрьмы, Маяковский занимается живописью, поступает в училище живописи, ваяния и зодчества?", answer: "Маяковский" },
  { question: "Маяковский любил бульдога Бульку, сам любил в домашних письмах подписываться именем '___'", answer: "Щен." },
  { question: "Кто с малых лет воспитывался дедом, который учил егл грамоте?", answer: "Есенин" },
  { question: "Когда Есенин начал писать стихи?", answer: "Незадолго до того, как поступил в земское училище, лет с восьми-девяти." },
  { question: "С каким аттестатом был выпущен Есенин когда окончил Спас-Клепиковскую школу?", answer: "'Учетеля школы грамоты'" },
  { question: "Кто 'пристроил' Есенина на службу в лавку когда он приехал в Москву?", answer: "Его отец" },
  { question: "Настоящим культурным центром времён Есенина является _____", answer: "Петербург" },
  
];

const group3 = [
  { question: "Древнейшие образцы узбекской литературы относятся к ______", answer: "устно-поэтическому творчеству" },
  { question: "Наиболее высокого расцвета узбекское художественное слово достигло в историческую эпоху _____", answer: "Амира Темура и Темуридов" },
  { question: "В XVIII - XIX вв. основными литературными центрами становятся _____", answer: "Ферганская долина, Хорезм и Бухара" },
  { question: "Главным жанром дивана была обычно парадная ода -_____", answer: "касыда" },
  { question: "Что такое 'Газель'?", answer: "лирическое стихотварение, состоящее из 12-15 бейтов." },
  { question: "Каждое двустишие газели, согласно традициям, должна быть ____", answer: "законченным, цельным." },
  { question: "В каком возрасте Бабур стал правителем?", answer: "12 лет" },
  { question: "А. Каххар начал свою деятельность как _____ ", answer: "автор коротких рассказов." },
  { question: "Первое крупное художественное произведение роман А. Каххара это _____", answer: "Мираж" },
  { question: "Что привела признание и известность Саид Ахмаду ?", answer: "Бунт невест" },
  { question: "Кто глава семьи в 'Бунт невесток'?", answer: "Фармон-биби" },
  { question: "В стихотварении _____ поэт Э. Вахидов воспевает свободу и независимость", answer: "'Свободный Узбекистан'" },
];

const group4 = [
 
];
const group5 = [
  { question: "savol", answer: 'javob' },
];

export { group1, group2, group3, group4, group5};
